黃秋生: 道具鈔係用科技做出嚟嘅，唔係種出嚟或者動物繁殖出嚟嘅。

湯先生教電影人用科技解决問題，仲話星戰都唔喺太空拍啦咪一樣咁似。我解釋下啦湯先生。道具鈔係用科技做出嚟嘅，唔係種出嚟或者動物繁殖出嚟嘅。道具鈔亦唔係銀行印出嚟嘅，咪一樣咁似。有假一干蚊唔去解决，搞D道具鈔。大家諗下，自從上次出現假一千蚊，好多商户唔收一千蚊，大家幾耐冇用過一千蚊？

犯法就係犯法

但法律不外乎人情

援刑已反映法庭嘅考慮

生抽王又講d 以為好有見地既言論

祝你下次三條友行街，飲大兩杯嘈到人時，黑警拉你非法集結。

系

米火然就系
天火然到禾一舊舊

至憎醉酒佬喺街鬧事，拉晒佢就啱

應該咁講
祝你衝紅燈俾人告
俾醉酒佬打你自衛被告毆鬥
搭地鐵被屈非禮

衝紅燈俾人告 》 合理
俾醉酒佬打你自衛被告毆鬥 》 合理，上庭自衞可以作辯解
搭地鐵被屈非禮 》話明屈姐係冇犯法

d盲反撚就係咁既質素

問一條簡單嘅問題

啲偽鈔如果冇咁像真會否影響電影嘅真實性？

槍，毒品又洗唔洗用真呢

唔使似真啲電影就唔使用幾十億發展電腦特技 套套電影特技做到梅里愛電影就算

上庭辯解，然後法官唔信，入去坐啦

今次個官唔信道具部會管有大量道具鈔就入罪啦

「裁判官指一般人在生活中，不會保管偽鈔，一定屬不尋常的行為，所以兩被告沒有合理辯解及合理權限。」

電影業界唔計做一般人都講得出
我就講唔出「犯法就係犯法」呢類説話

TVB就係明白你既道理，所以咪貼幅畫係窗算9數.

做野何必咁認真，反正都無人欣賞，咪就係而家香港人既工作態度

你要用TVB極端例子咁冇得講

事實上需唔需要用到咁多仿真度高嘅偽鈔

講緊係1600張＄1000紙幣

真係咁認真咪問銀行借真鈔囉，都係講緊160萬

再唔係借十萬八萬擺喺面都得掛，我唔信每張偽鈔都會zoom in

根本就唔係合理辯解

係佢三條友行街 有共同目的就拉得

張官稱，不接納次被告張偉全稱，自己不知悉公司內有21箱的偽製紙幣。張官認為，次被告道具公司空間有限，若不再需要有關道具，會整理及騰出空間；另外，首被告向次被告借有關紙幣時，次被告有回應有道具紙幣及問對方要多少張，反映張知道有涉案的紙幣在其公司內。

張官又指，首被告借用涉案偽製紙幣，來拍攝作弄朋友中六合彩的短片，是要令朋友相信有關紙幣為真鈔，故必然認為那些紙幣足以令朋友相信為真，才會使用；而次被告稱偽製紙幣為拍攝電影「迷城」的道具鈔票，也沒有理由相信戲中使用的道具鈔票品質差劣。張官故認為，兩被告均知道有關「港幣」為有合理程度可信，即偽鈔。

張官稱，一般人在日常生活中，管有偽製紙幣為極不尋常的行為，屬於可責罰性行為；根據案例，當中的唯一合法辯解，是打算交出偽鈔予執法機關前保管。張官續指，證據顯示，兩被告均沒有向金管局作申請，因此沒有合法權限管有偽鈔，而被告稱以偽鈔用作拍攝用途為合理辯解，但本港沒有任何政府部門能發出相關許可，即使被告有合理、真誠但錯誤的認知，都不足以構成合法辯解。

唔好淨係quote 一句先得㗎，你當法官lulu咩

事實上需唔需要用到咁多仿真度高嘅偽鈔

講緊係1600張＄1000紙幣

真係咁認真咪問銀行借真鈔囉，都係講緊160萬

再唔係借十萬八萬擺喺面都得掛，我唔信每張偽鈔都會zoom in

金管局點解唔整sample出黎
以後用道具假鈔要咁印咩得囉

(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)

(2) 集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。

問多條簡單既問題

唔影響真實性既前題

需唔需要真實有個演員拍戲？

搵個假人換幾個表情 比個旁白

套戲明就得啦 洗乜拍咁真

我沒用一千蚊係因為我沒一千蚊

像真度無咁高嘅錢，同搵個假人換幾個表情，兩樣野好唔同下。

咁大富翁咪全線下架?

你要用極端例子咁冇得講

事實上需唔需要用到咁多仿真度高嘅偽鈔

講緊係1600張＄1000紙幣

真係咁認真咪問銀行借真鈔囉，都係講緊160萬

再唔係借十萬八萬擺喺面都得掛，我唔信每張偽鈔都會zoom in

根本就唔係合理辯解

其實正常觀眾睇唔出係假就冇問題啦

用到假人，假背景，tvb做例子真係

同埋我都講咗法律不外乎人情

如果法官冇人情考慮一早判咗坐監，點會緩刑

香港就係太撚多所謂理性既契弟, 只識講"犯法就係犯法", 矯枉過正, 呢D人個腦乜撚都唔識, 做豬啱撚晒。

好撚多五毛 證明佢地擺明俾人做

下下借？借到街景啲場都無喇

真鈔有人財心起又點算？eg 老臨

failing to plan is planning to fail

要拍燒銀紙咁點

一定要做precaution

片場實有其他貴重財物㗎

拍拍下唔見咗幾張邊個負責？
唔需要真實不如睇卡通片啦

政府口講支持香港電影業
實際上得個講字

係咪用像真度冇咁高嘅銀紙會穿崩？

個導演有份拍<<十年>>

係

真實咪用真鈔票囉，真實大晒，唔見咗冇辦法

假鈔票如果流出咗市面咁點算？

咁要諗吓唔穿崩嘅方法啦

你啲口吻成個廢老咁
咁拍槍戰既話用水槍拍啦不如 用彷真槍陣間流出咗市面咁點算

咪就係用彷真度高啲既偽鈔

睇下條友開過咩post
都廢事拗

所以仿真槍咪要申請囉

你都識講「偽鈔」，嘛即係用緊假囉

簡單啲咁講 例如高官落區 有三個人企附近一齊屌個高官就拉得 兩班人打波爭球場用又拉得

咁咪就係犯法囉

所以咪話既然咁認真不如用真鈔啦

如果係驚流出既話 申請完就唔會流出？
依家香港冇得俾人申請用假鈔 會唔會係制度既問題？點解唔係屌香港政府而係屌班電影友

Correct, 但籃球嗰兩班人黑警應該會扮睇唔到

嗰個KY典型港豬廢老
唔會諗背後法律既不足 政府既漏洞
淨係識得睇表面既野去批鬥人

從來冇屌班電影友

亦都冇唔屌政府

印住道具兩隻字嘅道具就算幾像真都好
流出去正常人都識分啦

佢係想出古惑既一早已經拎左出街洗 樓上話無合理辯解個班係咪傻撚左
如果係咁 拉晒所有道具組啦一次過 又軍火又制服咁 咪一樣無合理辯解

哪有錢

利申：港豬廢青，未來廢老

不嬲budget 同真實要取捨

嘛就係因為係budget少所以要用道具囉，
你兜來兜去自打嘴巴做乜啫

問題係印到道具果幾隻字蚊滋咁細咁比人入，根本勁難分

我嘅意思係用像真度冇咁高嘅道具，避免犯法

咁整黎拍戲用既道具合約 道具文件算唔算偽造文書 拍寒戰果時咁多人演公職人員咪冒認公職人員 我而家都信國貨城係一哥黎架

睇tvb啦你

法官唔係就算條例好on9都要跟法例判咩
法官今次有咩判得唔岩
你話條例不合人情就可以

其實開一間公司
專係管理道具用嘅銀紙
要拍攝嘅就搵嗰間公司租
每次都由嗰間公司負責點算同管理啲道具銀紙
有無得做

其實而家好多地方都唔收一千蚊紙
收到張五百蚊都驗屍咁驗
所以張一千蚊印咗「道具」
啲收銀都會望到

申請完真係唔見咗的話，鎗王會上身，所以一定會睇到實。

所以劉德華有套乜鳩富山春居圖，全程綠幕拍攝
是是但但就得啦

有，但你要同政府講好耐數

【荷李活道具王】攞正牌印假銀紙發達 極度像真背面是白紙
RJR Props是行內少數可生產道具銀紙的公司，Rich經過多年與警方及有關部門磋商，終取得合法印製假銀紙的權利，可以印製不同面額、不同銀行的鈔票；RJR Props的道具銀紙主要分為兩種：標準版和高級版，「標準版」的設計遠看的話很似真鈔，但近看便見到明顯分別，很假的數目字、很假的風景畫，可以用作需要大量銀紙拍攝、例如打劫銀行、中了六合彩的場景。

香港係法治社會，唔係佢治社會，但睇得出好多人一面吊大陸，一面就好想香港變到同大陸一樣，咁要法律嚟做咩

香港就係無呢種公司
再唔係金管局自己整個超假嘅樣本
畀人申請嚟複印做道具
同埋每次要成批複印還返畀金管局
應該都可以

其實單野係源於d道具鈔流出左，
有人執左攞去銀行先
而個事主又走去借比人去整蠱個fd先會搞到咁高調拉人

如果佢剩係for電影用而且嚴格保存既話，
黑警未必搞咁大壇野去拉人

拍乜撚野電影吖

搞咁撚多野

依家比政府告 真係自己攞黎衰

無
因為呢間公司既道具銀紙都係不合法
其實你咁講都只係道具組夥記變自僱

其實要申報係岩啊 香港依家冇好似大陸咁咩都電子支付就係因為銀紙信得過
你申報左 有曬記錄 就算流出左都有得追返責任
同冇申報過就流出差好遠
要怪就怪依家冇方法俾你去申報 唔明屌個官做咩

揾人祭旗姐
咁你係犯法
好似做小販啲老閪咁
間唔中都要捉下人做樣
唔通等啲人開始肆無忌憚咁先做嘢咩

話問銀行借真鈔果條友真係弱智
仲話借一百幾十萬唔係問題

一句講晒 你好撚煩
電影製作唔撚係你想像中咁撚簡單
美術呢家野一係要還原現實一係就自己創作新既世界觀
人地依家將電影還原至現實,用有限既成本上製作像真度高既道具俾觀眾投入電影
你條撚樣就係咁執著係啲無關痛癢既事情上面
又唔見breaking bad製毒,會犯法?人地做出來既毒品像真度又夠高啦
為䡈而䡈
論點根本根本無哩頭兼唔合理,自打嘴巴

你地都諗多左喇
唔洗3個人亦唔洗理咩目的
係條街醉酒本身就犯法

錯誤例子，偽鈔犯法，偽毒唔犯法

話問銀行借真鈔果條友真係弱智果條友真係弱智
仲話借一百幾十萬唔係問題係問題

條友擺明搵交嗌
喺度搵存在感

我係五毛就唔會入黎嗌交 挑起民憤
其實唔係樣樣野要講法律 可以講下common sense 你要管既咪完善佢，立程序囉，人地搵食幾廿年都咁做，你想佢點

香港真係好多正義撚 懶係要執正嚟做
到時道具兩隻字印到大大隻 咪成班觀眾係到恥笑或者怒屌
遲下冇晒香港電影就真係多得班傻閪

香港法律笑撚死人
有好多係同現實脫節既又唔去改

追完個post完全明曬點解香港永遠搞唔起藝術

祝你死全家啦垃圾

唔同意見把口唔洗咁賤嘅

大家咁話

已經俾晒面你呢件害蟲

社會害蟲

呢幾日啲五毛係咁湧入呢單新聞嘅post發言， 大概都俾到大家少少啟示

好多人根本唔知頭唔知路鳩up

而家佢係整左一d像真度高既道具紙
而係拍攝完之後決定keep番 法官問佢點解歸佢公司所有而明知處理呢種道具要好小心但同時又願意借出
我覺得法庭判罰重點係個動機上 而唔係單單印道具紙上面

On9 條例合唔合理先

係 而家整彷真鈔拍戲係法例唔容許 但係你覺得咁樣係會理？ 拍戲毒品交易幾千萬就真係要拎幾千萬出黎先岩？

係咪弱智架 問銀行借百幾萬做拍戲道具

你唔係真係覺得會有人借掛

佢以為問銀行借真錢拍戲係彈出又彈入咁簡單

再唔係借十萬八萬擺喺面都得掛，我唔信每張偽鈔都會zoom in

豐儉由人

你係假膠定係真心弱智

咁不如你借俾我 我拍條片之後俾番你

你試下睇套戲到大富翁道具錢
槍錢俾左水槍
好似無間道呢類戲變左咁會唔會仲有人叫好叫座

所以你咪唔係拍戲

真弱智

無咪無 反正香港電影咁垃圾

極端唔代表合理

你好似講到得極高仿真度同極假嘅銀紙選擇咁

關乜事 都唔知你up 乜

總之你個方法唔work 啦 番屋企啦

衰11就人為嘅， 唔關科技嘅事

豐儉由人 同你老母做白事咩

而家係你個so-called idea唔work唔make sense呀on9仔 仲撐

哦，我覺得work喎

侮辱人唔代表你有理據

大家咁話

你覺得銀行會借十幾萬俾你做道具拍戲？

我唔洗理由都借到20個月月薪

響佢自己户口提款出來應該得
不過果d就不是叫借

法律不外乎人情嗰個可唔可以仆街死 而家係成行都唔知呀 有無聽過procedural fairness呀屌你老母

我都唔知點解會應你呢個弱智
不過提提你啦 拍戲你要十幾萬現鈔 唔係你20個月月薪戶口多幾個零就得

擺明假膠，用真鈔咪引人犯罪，真係唔見左張邊個賠？

阿sir做野唔洗你教

睇完事源 真係覺得係佢衰on9
唔好好保存啲偽鈔 流出咗市面
人地唔拉你拉邊個

條友肯定係小學雞

銀行貸款唔可以拎出嚟

重點

其他人有冇流埋出市面咁on9

咪顯示法例過時囉

你試下一次過拎幾十萬出泥睇下點

咁你都預咗係假咖啦

試過拎過10幾萬，會點

咁又唔係過唔過時問題，佢觀點係佢拎黎拍戲其實冇問題，但拎作弄朋友另佢信係真既就係問題，講緊意圖問題

咁你夠預咗avenger係假架啦
咁係咪代表iron man就咁戴住個面具就得呀

人地動機都唔你整假鈔...

其實1600張一d 都唔出奇
如果我想拍場戲 押款車爆炸 d錢爆到成天都係 已經要用好多

比如你拎枝氣槍出街去打wargame，同你拎枝氣槍出街去指嚇人一樣，前者一定冇事，後者入緊罪一樣

我知，但使唔使全部都係像真度咁高嘅偽鈔？

用左個啲先捉囉

而家捉流出者

使用者唔知係偽造告唔到掛

其實唔知既話係告唔入，不過你用果時比人捉到都麻煩啦

清潔工算唔算盜竊？

(1) 如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪

拉就一定啦

好簡單，你有刀都係攻擊性武器，攞嚟傷人係犯法。
你唔攞啲假鈔去當真鈔買賣點解係犯法。

法官對條例嘅引申

電影業一齊玩野，所有香港電影裡面見到既銀紙轉曬做大富翁銀紙

視乎佢有冇採取合理行為去搵物主

我覺得算

咁唔通你印假錢要等你用先算犯法咩
管有已經犯法，第二呢單雖然佢係道具但係佢意圖張呢d假錢令到另人以為佢係真錢，所以犯法，如果佢拎去拍戲其實冇問題

藏有冇合理辯解已經係犯法

咪on9啦 用真錢拍戲要向金管局申請 好多時都唔批同好多限制

另外如果場戲係要消耗鈔票咁點還俾人?

如果拍果場戲會燒真錢都好似係犯法

討論唔使係唔係都話人on9

用真錢都要申請？

咁咪用一啲仿真度冇咁高但又唔會穿崩嘅偽鈔囉

香港比人告果一方 除左要自我檢討自我否定之外
仲要搵證據證明自己冇犯法
千其唔好比人告先

on9在你乜都唔知就想參與討論 毫無建設性可言

仿真度又要唔高，又要唔穿崩

仿真度高又唔穿崩 請你po張出嚟睇下

所以咪話佢on9 由po頭柒到落尾

咁我真係唔知真錢都要申請嘅

長知識啦

香港其實唔洗搵證據證明自己清白嫁，係控方搵證據黎入你

個props head都話自己唔知果啲道具算係偽鈔 咪又係照判

大陸法呀家陣 佢係唔係弱智

為何今次罪成？裁判官指，案中涉及一千元鈔票的道具程度甚高，無論鈔票的字樣、樣貌、數字都和真鈔位置一樣、雖然沒有保險缐及是柯式印製的平滑面，但一般市民須要仔細去分辨才知道是偽鈔。

唔係叫你揸定定喺度睇，講緊兩三秒，特定角度，距離

你覺得會穿咪穿囉

裁判官判刑時指，接納兩人管有相關偽鈔並非是打算作非法用途，但亦不能忽視如如他人獲得並使用有關偽鈔的風險，且庭上證據顯示並無任何規管或紀錄保管相關偽鈔，故如果判處罰款並不能反映案件嚴重性等，最終判處各入獄4個月，但考慮到本案的特殊背景，予以緩刑。

在垃圾房搵到就應該冇事，否則啲執紙皮都會中

其實二樣野囉
佢地大安旨意
第二係仿真度咁高既錢其實應該要避忌下，我相信佢地做呢行都知呢d溜左出街可以好麻煩，跟本唔應該拎黎玩，早排果d練工卷d質料咁差都有人中招收左，更何況佢呢d仿真度咁高

因為真錢有匯豐銀行個商標，有版權，所以tvb用真錢都要模糊咗佢

tvb d道具鈔真係好9肉酸

請問點解唔可以一次過拎幾十萬？

Tvb又真係假得離譜咗啲

唔係淨係銀紙，所有道具都係

首先 佢製造道具鈔冇申請
當真係唔知要申請
其次 佢用道具鈔拍完戲冇銷毀
當佢想留返下次拍戲用
跟手佢拎住準備下次拍戲用既道具鈔
去做私人用途
引致部份道具鈔流出市面
原本都冇人去搞佢
係因為有道具鈔流出市面先引起關注
最後佢俾人拉 入埋罪

我就唔信其他電影公司冇收起d 道具鈔
點解淨係佢出左 俾人拉 俾人告 入埋罪

所以唔使即時入獄已經考慮晒被告所有解釋

仲可以點判

祝你老婆做雞被差佬拉

家下咪要自己證明自己清白
控方根本冇確實證據；全部「覺得」、「相信」

咁佢都係特技啫
我又冇話唔睇

確實證據咪就係喺佢地部車同公司度搜到偽鈔囉
刑事罪行條例第100(2)係話「保管或控制偽鈔」已係犯罪，不需要證明犯人曾經使用偽鈔買嘢

除左人身攻擊就冇野講既人
盲反撚質素

咁即cctvb依家已可以被拉人封艇？

2017年11月報道

《降魔的》進入第二周，這套看似牌面弱的劇集，愈戰愈勇，討論區每晚都洗版討論，網友大部份都是正評，唯獨昨晚第9集，大家對劇中有幾個鏡頭，就是劉佩玥用1千蚊引誘馬國明，那張1千蚊令網友充滿「黑人問號」，「點解啲錢要blur咗佢？」「D錢點解要咁假？」「使徒行者2原本D錢好真，之後都好假」有人覺得大台改不了事旦，其實無綫這次被迫事旦，因為拍攝上出現鈔票，原來事前要經過繁複的申請........
《降魔的》監製方駿釗接受《香港0１》訪問，他表示因為廣播條例有說明，他說：「由以前到而家拍到銀紙呢，我哋都盡量避，我記得要向金管局申請，而且都需時幾耐，我哋嘅做法就係用後期遮咗啲錢佢。」監製所講的條例，其實金管局網頁有列明，條例如下：「根據《香港法例》第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條，如金融管理專員批准複製，有關人士還須徵詢有關發鈔銀行的意見，以防複製紙幣會侵犯其版權。」《香港01》亦打去金管局查詢，原來申請都真係好煩。
金管局職員回覆：「拍攝任何香港法定貨幣（紙幣及硬幣），正式嚟講係要申請嘅，可以透過書面或者電郵，解釋下拍攝內容、播放日期，時段，之後我哋會有專人聯絡拍攝單位，再同佢哋詳細傾拍攝細節，完成後會得到一封approval letter，有咗呢封approval letter，大約４至５日，就可以去政府新聞處申請另一封approval letter，有齊兩封就可以拍攝。（如果冇申請，又用真錢拍攝，會唔會有專人捉？）呢方面就答唔到，（TVB用真錢拍攝，但用後期遮走，又得唔得？）咁呢方面亦未有指引。」只可以說制度相當嚴謹啦，拍一個銀紙鏡頭要申請兩封信，唔怪得知TVB要諗計走精面啦，等得你兩封信，套劇都煞科啦。

你做人做到咁撚低賤又以估自己講野好有質素
五毛狗質素

講中左？

講中咗？

老細話個po無人睇， 叫我地唔好晒時間互屌

扮乜野呀你

dark knight同john wick入面燒既係咩紙? 唔通真銀紙?
根本冇討論空間

隻狗咁多負皮

人地有申請啊on9仔

【荷李活道具王】攞正牌印假銀紙發達 極度像真背面是白紙
撰文：劉健華
2017-03-28 11:42
最後更新日期：2017-03-28 11:51
成日都問電影裏面的銀紙從何而來，係咪導演或者監製借來用住先，但如果要幾千萬cash又點算？這時候當然要用道具銀紙，但不要以為你用影印機求其印幾張銀紙就可以用來做道具，因為印偽鈔是犯法的，那麼道具公司不是犯法嗎？
RJR Props是行內少數可生產道具銀紙的公司，Rich經過多年與警方及有關部門磋商，終取得合法印製假銀紙的權利，可以印製不同面額、不同銀行的鈔票

五毛們響一個POST嘈到敗走之後又會響第二個POST重新貼過曬d 歪理再黎過, 真係好賺

有好的法律, 但起訴權被當權者濫用,一撚樣大鑊

咩事又咁多五毛

而家有埋重複number嘅假500蚊警察都唔理啦

乜理佢啦 佢連單新聞都未搞清楚就柒住出黎，咪由佢囉

單案幾個重點：

1.冇向金管局申請（就算去申請，咁真嘅，個「道具」字樣咁細粒嘅道具紙幣都不可能批準）

2.管理不善，有清潔工喺垃圾房發現廢棄牛仔褲內有一張，亦冇發覺係道具鈔攞到去銀行先俾銀行職員發現，以及喺車搜到嘅道具鈔係9996張，一個好奇怪嘅數字

3.喺車搜到道具錢時並不是拍戲或去緊拍戲，作供係指有人借嚟係去整蠱朋友，即係被告目的係令朋友以為嗰啲係真鈔

4.公司仲存放咗22萬張，太大量嘅高相似度嘅道具鈔，拍遠景鎗戰爆炸，啲錢周圍飛嘅就冇需要做到咁似，拍近景close up一篋錢嘅就只需要十幾張喺面，下面夾白紙

道具鈔票點會同偽鈔一樣呢？道具鈔票只會關注係表面仿真度，但紙質唔同防偽水印唔會有，普通人一摸上手都知係假野，無可能用到！但偽鈔就真係樣樣做到十足，兩樣野嘅目的都唔一樣。就算被告擰道具鈔票拍片玩個朋友，佢目的都係用於拍攝，無擰出街當偽鈔咁洗喔

拍戲唔係合理解釋咁都唔過時？

仲有作弄其他人唔係佢整銀紙既意圖 用作道具先係

所以咪話香港法例落後

咪係

樓上全部錯重點 咩管理不善 作弄朋友